[Lihkg第一個改詞修行po]你出題,我改詞(1)

新壇新開始，各位巴絲請隨便出題/加入/俾意見/獻唱
時間所限沒可能再開足一年，所以今次個post只會開一個月期間限定，出題限期到倒數第7日，有興趣嘅巴絲留意返喇
btw出題太多的話，盡量有拖冇欠

擺兩首舊作

《喰種》改 Juno《初開》
作曲：朱俊賢
填詞：周耀輝
編曲：Adrian Chan
改詞：善莫善於水

活體太多 生命太少 若食物也能辯護
大動脈不必穩固 輕輕一刀血染不凅
瞳孔擴張 心臟放輕 讓獵物養成獵戶
大地是生的倉庫 好等蒼生會有看顧 不錯付

不觀不知不覺 求存便不顧
吃了再吃再屠 無神奇 要化腐

以食為天為天 若目不朝天
上奉出身體髪膚
以食為天 違天 後天先天若變天
喚誰層夫 喚誰層夫

若果殺生 普渡眾生 問地上有誰辯護
後代或一己之顧 一刀一刀血染不惡
謝主聖恩尊重法則 當一個煽情獵戶
大地是生的倉庫 好等蒼生會有看顧 不遠赴

不觀不知不覺 求存便不顧
要吃要屠 無奇 有了債負

以食為天為天 若目不朝天
上奉出身體髪膚
以食為天 違天 後天先天若變天
喚誰層夫 喚誰層夫

血肉全因貪念所以掛牽
誰想有抱負

吃掉人間為天 莫論陰晴天
上奉出身體髪膚
以食為天 違天 後天先天若變天
喚誰層夫 喚誰層夫

《工時外單身》改 張敬軒《壯舉》
改詞：善莫善於水

吻 是低等的消耗品 一親 一秒親近
我 亦算愛的消費品 任君一口一口咀嚼 餘韻

輕輕力 肉體的博奕 弱水三千點水蜻蜓 來逐吋刺激
這交易 為安撫唾液 純粹服務伴侶 各有各孤僻

門外我有我自由 門內你有你漫遊
還要一呼一吸吹奏 亦要一鬆一緊深究
流下證據證下流 無獨有偶愛不求
發售 彼此更自由 單身的藉口

癮 代表不想一再等 怎可 不說不問
癮 寓意壓抑不要忍 為得不到身體需要 成癮

不清靜 或許天注定 白虎安躺孔雀開屏 成就了佈景
不安定 內海中暢泳 人性欲望共鳴 自動自覺任性

門外我有我自由 門內你有你漫遊
還要一呼一吸吹奏 亦要一鬆一緊深究
流下證據證下流 無獨有偶愛不求
發售 彼此更自由 單身的藉口

門外我有我自由 門內你有你漫遊
或者必須增添污垢 但我深知足不足夠
流下證據證下流 無獨有偶愛不求
發售 彼此更自由 單身的藉口

小淇兄

輕輕力

肉體的博奕

留名等睇改詞

出道題就有得睇

諗緊撬牆腳嗰題

都話咗你淫賤啦

留名等睇又有10個post

點出題？

歲月如歌
咁樣？

又老屈我

弱水三千點水蜻蜓

引之前一位巴打嘅題：

「可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日」

有題目就可以了，最好有埋歌

冇喇，冇時間
除非下年俾人炒

你啲無時間就係好多時間

冇喇，好撚忙

冇人就貼多幾首

《不符》改 古巨基 -《怪物》
作曲：李榮浩/填詞：李焯雄/改詞：善莫善於水

留給你雙手 贈予你攙扶 逃避跌倒的痛苦
留給你一手 接過酒壺 無謂醉生中染污

願跨越關係而你不顧 漏沙內躲着螻蛄
我默然受苦 你又來安撫

誰樂意忍身份不符 可惡可惡
而就算不甘心不符 心也頑固
明白到身份的不乎 方會穩固
箍 緊我受苦

還願意忍身份不符 不顧不顧
明白到不甘心不符 心也頑固
維繫靠身份的不乎 方會穩固
呼 吸裏受苦
還能夠輕觸到髮膚

留給你一朝 伴你到心湖 毋令你倒影變孤
留給你通霄 細聽音符 做你的歌聲戰俘

願跨越關係而你不顧 望關係長着蘑菇
友逹而受苦 你又來安撫

誰樂意忍身份不符 可惡可惡
而就算不甘心不符 心也頑固
明白到身份的不乎 方會穩固
箍 緊我受苦

還願意忍身份不符 不顧不顧
明白到不甘心不符 心也頑固
維繫靠身份的不乎 方會穩固
呼 吸裏受苦
還能夠輕觸到髮膚

吞聲氣忍甘心不符 可惡可惡
明白到身份的不符 根深蒂固
維繫靠身份的不乎 就纏着箍
wu ~ 由我受苦

還能夠觸摸得到 幾生修到 謙虛的髮膚

《浴室裏的人》 改《迷失表參道》
作曲：常石磊 / 作詞：林夕 / 改詞：善莫善於水

真與假與真
得我 分清楚替身
給暗示的應允
原已棲身迷陣

愈來愈接近
彷似 真的身貼身
瑣碎是非興奮
難得 多麼相襯

浴室裏的人 沉默裏安份
霧水透光印 肥皂未抖震
沒需要找尋 無謂去詢問
誰說是有人 從來就有人

真變假變真
當我 分不清替身
所渴望的一吻
原已獲它回贈

劇情未過份
不要 識穿走馬燈
開水的不幽禁
愚我都可安枕

浴室裏的人 沉默裏安份
霧水透光印 肥皂未抖震
沒需要找尋 無謂去詢問
誰說是有人 從來就有人

浴室裏的人 沉默裏安份
霧水透光印 肥皂未抖震
沒需要找尋 無謂去詢問
誰說是有人 從來沒有人

《斷章》改 金泰妍 -《Can you hear me》

欲望説你的聲音太悅耳 呼吸聲音太悅耳
超脱理智 不要理智 別制止
沒法揭開窗紗我心知 現實定下道德正義
暗房關門亦説我願意試

容易動情罪名來贈我不是薔薇
罪名無字沒語卻刻骨銘記
長駐你每晚步過的橋 如戲
便仰望到 望到你家裏 仍在亮著 在快樂地

橋上的風景 遺憾的瞬間
早已習慣 孤身折返 不想看陪伴月明有雁
橋上的身影有我 囚在窗花的孤單
做你窗紗背後風景 我也慣

又説我的聲音太動聽 撒嬌聲音太動聽
不叫理性 牽引野性 誰忠貞
但你總聽不到我心聲 願望地位獲得確認
布施一輪月照 照一雙背影

容易動情罪名回贈我一夜嫵媚
罪名無字沒語也刻不進碑
長駐你每晚步過的橋 如戲
便仰望到 望到你家裏 仍在亮著 在快樂地

橋上的風景 遺憾的瞬間
早已習慣 孤身折返 不想看陪伴月明有雁
橋上的身影有我 囚在窗花的孤單
做你窗紗背後風景 我也慣

遙望著你家燈光已熄
唯願你會發覺甜夢裏 其實有我裝飾

橋上的風景有我 遺憾的瞬間
早已習慣 孤身折返 不想看雲伴月牙半彎
橋上的身影有我 囚在窗花的孤單
做你窗紗背後風景 我也慣

痴線

好鍾意斷jer

你斷撚咗啦

K歌之王

斷jer好耐之前寫過，係雪人兄出嘅題

《如果綺夢沒有來》 改 《那誰》

看著那誰那天出走 你面容像條餓狗般瘦
便注定某日挖出一個 代價遠久 舊傷口
但是浮遊在生活亂流 似蟻偷生我也必順接受
就算閹割透 做到像隻狗
都要緊守不會遠去出走

疊著2 3張A 尚在待 那誰
徙拿奇牌不追 一早知勢衰
知否 氣力盡散因心碎
與她再相見 下一刻再次力不退
汗疊汗 催一催 尚在待 那誰
連洪爺 也受夠逼你面對
她怎傷害你 都需要決定棄跟追

有時你還笑得高興 有陣時在流汗不呼應
沒有話說就說舉白旗 令我怕丁 冷清清
望着洪爺煉花也漸成 若你手握四條A請拼命
是那A太重 就放下 會輕
請你不要使我放棄這根莖

疊著2 3張A 尚在待 那誰
徙拿奇牌不追 一早知勢衰
知否 氣力盡散因心碎
與她再相見 下一刻再次力不退
汗疊汗 催一催 尚在待 那誰
連洪爺 也受夠逼你面對
她怎傷害你 都必要決定棄跟追

誰又叫你這樣來應對
都曬冷就似抽到A士會不懼
牌照堆一堆 裝作不心虛
決心拋過去

劣又劣 吹一吹 沒力量 太累
猶如門 般空虛 好比心太虛
開牌 勝負也顯得乾脆
阿星你心痛 撲克牌那美夢粉碎
是現實 不必催 沒在待 那誰
毋頭暈 結局最初已絕對
即使傷害我 可否就當做好心
十指痛也 未痛及感染攻於心裏
乾手淨腳 一刀切下去 帶痛歸去

你應該理解錯咗佢講嘅嘢

ok
想關於d咩？

係咩

跟番差唔多意思咁填 好中意呢首歌

ok

都係愛情啦，睇你表演

好吖，最鍾意挑戰

試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
想睇吓會點

好喎，想跟返普詞意思?

好
幾鐘意呢首歌

主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

善巴，我冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

想唱添好鍾意首歌

李嘉欣系列概念EP

1. 西女人

2. 痴心情長劍

3. 我很蠢可是我很溫柔

留名

一人一首好嘛

好耐之前Mustc有唱過，會唔會好大壓力

我又想唱

有王菀之同張敬軒版

又係留名R歌唱嘅時候

講呢d

會唱到好姣

Mustc

柒叔

正呀 最鍾意姣尸扽篤歌

咁要諗諗先

想唱就唱喇

主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天

ok
btw介紹返雪人兄作品《樹洞先生》

樹蔭 下你 獨個 準備
說天談氣 望約見那天明媚

做下先
黎R詞作下

呢個句逗唔太理想啵

樹蔭都拗了

我都覺得係

一聲三聲也可以吧

如果係「上你」就perfect喇

可惜唔啱音

我都係咁讀

又要打j

個feel幾正

好似好gay咁

推

THIS

IS

針對

GAY

幾驚冇人接好彩

接咗

做得好呀

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2.

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
(疑似大豬包包巴打接咗)

大家快啲出題炸爆水兄

《移情很易》改 明年今日

是你親口說出可以接受 我跟你至擁有然後
他的再寛厚 仍拖緊我的手

是我親口說出全力追求 不管他心裏在咒
到某日緣盡以後 才釋出身裹困的獸

懐中擁抱建於本能 御前飯同享一份
愈行愈近 情欲不忍

移情很易 別愛也不難
誰都必需慣 情感引導著行
為著填密空虛的夜晚
循序漸親密到所限

移情很易 別愛也不難
誰都必需慣 無海涸與石爛
就盡情讓今生記得一挽
明年或者東西兩邊各散

互有好感卻差緣份之時 請收起一切恨意
有過共鳴故事 離開總算詩意

留明學野

三人行必有我師，我都好多野要學
巴打不如都加入一齊修行喇

可以呀，但我改得好慢

強帖留名

唔怕嘅，有心就可以
想玩邊題？我改緊K歌之王

單機巴打

咁就學友個首啦

yeah

快靚正

咁快改完

push push支持支持

貓絲

yup#

唯一骨頭係涸讀kok3

《兵歌之王》 改 K歌之王

我唱出不要被誰記住那時
笑臉那含意渴望你知
又夠鐘一再涙流太沒意思
等到洞明春秋這闋詞誰會鍾意

誰憐誰著魔 七友內認命有七個
仍然沒結果 只但求輕輕錯摸
誰憐誰著魔 送運這身份怎奈何
合襯的好人 注定要經過

Dear Katrina 不要取消我的資格吧
陪六百天了 有否驚覺誰曾滔海翻波
「神啊救救我」「你怎麼捨得我難過」
無運氣的我 唱不到最後 我有我愛你這歌
不志在少一個 觀音兵滿銀河
娘娘像你 如不捨我難過
空張椅來 伴我

我唱出悲咒俗詞獻盡世人
有沒有人聽也沒缺失
又再耿耿你在懐往事殘忍
醒了夢又吞聲忍氣的唱LONELY CHRISTMAS

Dear Katrina 不要取消我的資格吧
陪六百天了 有否驚覺誰曾滔海翻波
「神啊救救我」「你怎麼捨得我難過」
無運氣的我 唱不到最後 我有我愛你這歌

只唱 犯賤與及浪費也唱爛泥
來助慶愛結不了果
不唱獨活約誓或者一生所愛
我知高攀不到愛情
娘娘萬個 也都開口齊說 兵歌之王 是我

每個當兵也試圖拒絕折磨
難過了不怕讓彼此同頌 「我們都寂寞」

***引號係國語歌名，唱國語***

唱錯

有個音唔太唱到

發現

咁得閒嘅柒叔

冇野做

好撚正

唱到嗰個係咪可以叫連登歌神

不嬲網上好多高手

不許你注定一人 畀啲靈感我交功課

咩功課

《樹蛙》
原曲：六天
新詞：大豬包包

你這 樹蛙 說那 初夏
與他 回家 事發 太過不雅
再聽 為何他撇下嗎 不想著這瘡疤
驚怕 謝謝我共你談話

那聖誕假 另有新歡的她
剩下我獨個等開花
我這樹幹 洞裡堆積她幾百萬句 心聲細沙

你這樹裏蛙 多憂心似亂麻
我故作啞巴 你總掛念某他 於這處成家
可否親暱得似他
柳暗淚正灑 花香襯托月明 心不配怎招架
我告白如亂碼 這個洞窟不可 再進一化

我聽你讚頌我多麽好 一輩子永不可找到
笑說我愛著你 怎麼可找到伴侶 這可算糟？

無人明白柳暗處處 怎去也是會輸
無花開天光 心卻似鍛鐵煉鋼 作樹洞良方

快要下雪花 曉江雪似亂麻
斷節嚇鷗鴉 免得你淚再灑 冬柳無花
霜風他抵得了嗎
柳暗淚正灑 枯萎襯托月明
可不聽他欺詐 我告白如亂碼 這個洞窟不敢
與你吵架

又到 夏至 靜聽 新的 正史
明知 又會 再有下次

有時間嘅錄埋個Demo
原本想打文案，不過大家睇唔明再問我 最後引用左少少《冬柳》依首詩
男主角係柳樹，女主角係樹蛙，大家可以睇下係柳樹角度下單戀依隻樹蛙嘅故事
獻醜了

好快

紅色太拗了
藍色個停頓好怪
紫色好似多咗個字
綠色有少少拗但接受到

你這樹裏蛙 多憂心似亂麻
呢句都好難唱

可能因為我跟住音樂重新作唔好改，有啲位先會有依個問題

我唔小心跌左個一蚊，你地有冇見過？

加油

進退一下 嗰度，原曲詞個音係"進退十下"

豬油包，盡量要信旋律而唔好信原詞啊

我係信旋律架，不過我成日拗啲字

今次原詞都有明顯拗

想食

唔係豬油包

係

洞窟 想留住佢
樹洞嗰到諗唔到點改好，有冇人有意見

救藥？半日？

完成

又gay

你這樹裏蛙 多憂心似亂麻
呢句仲喺度...

00同44

“細聽“ 好唔好

我要寫一首同呢首歌差唔多意思嘅詞

我出題，有考過自己

曲：第五個現代化

主題：
悲傷
限制：
非科幻

唔該咁多位
等出Demo

同一首歌?

係呀我已經寫咗啲
個情況大概係我同一個女仔本來係好好嘅朋友
但係我鍾意左另外一個女仔而我個位女仔朋友仲幫我追佢，最後覺得好後悔，發現最鍾意嘅原來係佢

容易唱成"sai4蜒"

擺上黎一齊研究下
但點解會係功課

拍 拍下這光線 美夢已擱淺
視線停留它面前
我 已無法改變 往日也變遷
卻沒原因可使得你改變
空昐那日誓言
一天千次略過身邊
高分我卻低能 是你令我渇勇敢
跟她看那那夜星辰 沒你卻是種遺憾
（暫時做到咁多）
巴打可唔可以幫幫手我聽日要交

最近上緊個作曲班，個阿Sir叫我地唔好俾首歌嘅原意影響但係又要用自己嘅創意改詞，所以咪諗住寫自己嘅經歷

Deadline fighter
但我一陣要開工，夜晚先得閒
有冇其他巴打可以幫幫佢手

一係唱嗰個小心啲
一係唱
“聽那”一開始係咁寫，不過覺得用個那字唔係咁順耳，不過起碼啱音
一係再諗下先

作曲班教改詞

可能係寫晒曲詞嗰隻？

各位巴打幫幫手

有改詞功課咁好

我比份功課你

關 咩事

冷笑

佢想俾埋個我

我自己改完啦，不過再執執先

《樹蛙》final ver.
原曲：六天
新詞：大豬包包

聽這 樹蛙 說那 初夏
與他 回家 事發 太過不雅
再聽 為何他撇下嗎 不想著這瘡疤
驚怕 謝謝我共你談話

那聖誕假 另有新歡的她
剩下我獨個等開花
我這洞裡 天天堆積她幾百萬句 心聲細沙

聽那樹裏蛙 多憂心似亂麻
我故作啞巴 你總掛念某他 多處成家
可否親暱得似他
柳暗淚正灑 花香襯托月明 心不配怎招架
我告白如亂碼 這個洞 窟 不敢替你護駕

我聽你讚頌我多麽好 一輩子永不可找到
笑說我愛著你 怎麼可找到伴侶 這可算糟？

無人明白柳暗處處 怎去也是會輸
無花開天光 心卻似鍛鐵煉鋼 作 半日良方

快要下雪花 曉江雪似亂麻
斷節嚇鷗鴉 免得你淚再灑 冬柳無花
霜風他抵得了嗎
柳暗淚正灑 枯萎襯托月明
可不聽他欺詐 我告白如亂碼 這個洞 窟不敢替你護駕

又到 夏至 靜聽 新的 正史
明知 又會 再有下次

有時間嘅錄埋個Demo
原本想打文案，不過大家睇唔明再問我 最後引用左少少《冬柳》依首詩
男主角係柳樹，女主角係樹蛙，大家可以睇下係柳樹角度下單戀依隻樹蛙嘅故事
獻醜了

冷笑

你個 唔好亂咁fing呀

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2.

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
(疑似大豬包包巴打接咗)

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

豬油包個首會唔會太難

你難嘅意思係咩？

六天果度仲係未得
多憂心似亂麻
會變左滲透個滲

除左拗音果啲
最後一段副歌突然行古風個人感覺怪怪地

不過巴打認真改詞一定要支持 加油

真係難

係高音

9up出題：
將lonely christmas隻歌填成happy christmas得唔得？

原曲：張學友 我醒著做夢
作詞：林夕
改詞：我左右不分

（粵語）

沒法分清愛恨别離 留我再沉醉痛
夢見牽手仿似牽到永遠 是錯覺尋到終
如不懂沒法懂 誰不懂夢見的一種

求夢裏因果 仿佛天生都也會躲
惟夢裏得果 當天相擁今天上鎖
誰說了清楚 明暸落魄的我
當年那種思憶暖心窩 留夢裏給我

或到雙方走到盡頭 如某某還會放手
多想一天彼此都會悔咎 才發覺飛花已過
如清醒來喝酒 如不醒還是會醒夠

求夢裏因果 仿佛天生都也會躲
惟夢裏得果 當天相擁今天上鎖
誰說了清楚 明暸落魄的我
當年那種思憶暖心窩 留夢裏給我

清醒非清醒與你不關 像今世變幻
身心只枕過你那空間

睜開了眼眸 愛過痛過苦都清楚
來合上雙眼 化作半縷清風過丘
誰唱了一首 明暸夢裏深幽
醒來結束今生要多久 惟夢裏足夠

可以，不過咁樣好咩
反差未仲大

強顏歡笑

我都係覺得唔得

《樹蛙》
原曲：六天
新詞：大豬包包

聽這 樹蛙 說那 初夏
與他 回家 事發 太過不雅
再聽 為何他撇下嗎 不想著這瘡疤
驚怕 謝謝我共你談話

那聖誕假 另有新歡的她
剩下我獨個等開花
我這洞裡 天天堆積她幾百萬句 心聲細沙

細聽樹裏蛙 憂心滲似亂麻
我故作啞巴 你總掛念某他 多處成家
可否親暱得似他
柳暗淚正灑 花香襯托月明 心不配怎招架
我告白如亂碼 這個洞 窟 不敢替你護駕

我聽你讚頌我多麽好 一輩子永不可找到
笑說我愛著你 怎麼可找到伴侶 這可算糟？

無人明白柳暗處處 怎去也是會輸
無花開天光 心卻似鍛鐵煉鋼 作 半日良方

快要下雪花 曉江雪似亂麻
斷節嚇鷗鴉 免得你淚再灑 冬柳無花
霜風他抵得了嗎
柳暗淚正灑 枯萎襯托月明
可不聽他欺詐 我告白如亂碼 這個洞 窟不敢替你護駕

又到 夏至 靜聽 新的 正史
明知 又會 再有下次

有時間嘅錄埋個Demo
原本想打文案，不過大家睇唔明再問我 最後引用左少少《冬柳》依首詩
男主角係柳樹，女主角係樹蛙，大家可以睇下係柳樹角度下單戀依隻樹蛙嘅故事
獻醜了

將錯就錯

yes就嚟到就嚟到我

冇順序呢會事

笑左出聲

嬲呀！！

笑笑笑！

笑

招唱

呢首真係要搵Eason唱下，應該仲大迴響過原作

有d位唔sure拗唔拗得過

J咗柒叔把聲成晚

默默地排隊

打尖

才發覺飛花已過 我係夾硬左，諗極都唔知填乜

你明明冇出題 扮啦扮啦

我都要打尖

我又出下題打尖先
請以讚頌LiHKG為題改天佑女皇

你可以出呢題嘅，但我唔想改

咁我再諗下出咩

我比你打 淨係你咋

返屋企早抖呀你

謝見諒
唔習慣幫自己以外嘅人／事打飛機

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

咁就以幫善莫善於水打飛機為題改天佑女皇啦

打過了，唔打

咁傳統啲 改首毒撚聖誕歌得喇掛 歌：心燒

閂窗起炭爐 去燒
要多少化氮聖誕更盡美
要是 被窩那褥塾極軟
可不可 渴睡再不起

仍舊清醒颳自己

齊下次次出題都被bam

我出啲題材太奇怪

或我應該 相信 是緣份

改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙

我現時自己可造字

交俾雪人兄

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

無話過接

Yeah

改咗句就想中出即飛

呢個就係改詞既心路歷程

凱哥真知我心

咁不負責任

收皮啦淫蟲

原曲我唔多熟，剛聽咗幾次，係咪有d位多咗/少咗字?

當雪巴狠狠地鬧一個人淫 唔洗睇名都估到係流殤

agger

點解要逼害我

我會發癲

應該無

好喇咁
我聽熟啲先

你根本就很淫

駁唔到

明明我很純潔

駁唔倒

…駁唔到

推下post先

出題：巷說百物語

條件：我與它們的奇妙關係

好正
不過我自己覺得前段啲尾音短啲會好啲
同有啲沙沙聲，唔係把聲，係枝咪嗰啲
同埋幫你整番條link先

你唔自己寫？

有一下雜音應該係屋企樓下隻狗

日本妖怪想寫好耐
但呢套我冇睇
同埋你想改咩歌?

希臘完到日本
自己寫

等我諗清楚先

見到睇左做彩雲國物語

自己寫

ban我

睇錯，以為係你話自己寫

Bam佢啦

icon 的重要性

好耐冇試過咁多人，睇錯好正常

我就咁有篇改好左嘅詞招人唱同俾意見想放係到得唔得？
可唔可以當係修行

隨便

多謝

他約我去迪士尼後篇 - 《黑色的幻想世界》

相信大家十幾年前都聽過，歌裏面男女主角雖然可以一齊去迪士尼，歌裏面旋律輕快，但係歌詞正面中總覺得有一絲絲傷感；
“今天心碎或痛悲只需要記住陪伴在你身邊有米妮始終可以幸福地 沉迷在美夢裡希冀”或者“假使到最後還未望到不准你別離可知心裡正準備 無緣合照亦抱緊你”。所以就有依個構思，如果當日男女主角最後係一個悲傷結局，到底女主角一個人再去迪士尼樂園會係咩景象。女主角見黑色嘅城堡，荒廢嘅遊樂設施，木馬，小飛象魔氈 對比住當日去玩嘅色彩，直到最後先發現變嘅唔係迪士尼，迪士尼照樣夢幻開心，但係變嘅係自己嘅心態同想像，就係女主角《黑色的幻想世界》。

原曲：爭氣
改詞：大豬包包

城堡 灰垢像蠶食般 入侵你 的美麗
旋轉的 那木馬 未放聲 像往日 來兜圈
大象先生 你會否於空中 像起舞般暢遊
唱著離謌 今天唯獨我 在探戈

伴我玩到倦了 在咖啡杯上炫耀
共挽手與高飛狗親吻 快樂在映照
騎木馬 仍尖叫 你卻偷 偷在笑
現時 呆望這門票 哭了
沒有公主 那命數 伴我悲傷在流露
剩廢墟般的公園跟我 徹夜在哭訴
無辦法修補 童話破碎 無預告
故事 到此刻鐘全儘耗

望著魔氈 勉強也飛不到沒魔法
難自救 這荒廢的樂園 猶其像我 被踢走

伴我玩到倦了 在咖啡杯上炫耀
共挽手與高飛狗親吻 快樂在映照
騎木馬 仍尖叫 你卻偷 偷在笑
為何沉睡那幻影醒了

城堡 根本不會改變 是我幻覺的變遷
米老鼠 照舊在這表演 人群在笑 我卻怎麼哭了

幻覺終於覺悟了 是我悲傷在炫耀
令我的 痛苦傷心黑暗霸著在映照
園內聽 人尖叫 我的心 不願笑
現時 呆望這門票 哭了
沒有公主 那命數 獨個悲傷在流露
在對比 這公園的歡笑快樂夢指數
無辦法修補 童話破碎 無預告
得我 看到荒土 來獨舞

可以即管俾意見或者試唱

頭先睇住唱左次 覺得有啲位好似唔係好啱音有啲勉強

邊到呀

今晚先再講你知

今晚

邊個時區既今晚

lm

呢位朋友好串咀下喎

佢都係講出半個事實

邊半個

打多左

上水推post
final 過3爆4

合唔合你心水呀巴打
我記得係你出題

我好忙呀呢幾日 我下個禮拜先再幫你望一望 or你叫流觴睇下 廢青好撚得閒

又屈我

我記得之前我已經回覆咗你

冇呀

留言#154

唔係，我睇返好似冇咩學生時代，
同問你啱唔啱心水嘛

咁你唔介意改得學生feel d嘅話，你咪改埋囉

好呀

夕夕

可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

呢幾日顧住執行李冇乜時間修行
已經準備好要改嘅歌上機改

加油巴打
去邊？

去南美渡假

你就好

近兩星期都有強烈遇感今次會一去不返

旅行也是修行

番到黎會有好多歌聽呢

前題係要返到

點會返唔到

早幾個星期聽到南美有空難，之後到今日為止幾乎每日都偶遇到好多好耐冇見嘅舊友、同學，解開咗唔少心結，亦達到許多期望，好似話緊畀我聽我行將就木咁

解心結唔會立flag㗎
通常應承人嘢、約定就會

譬如話返到嚟會寫好多詞咁

到時到候自然要走，使咩擔心咁多

佢放唔低夕兒

咁帶走埋你啦

夕兒放唔低小雪

不如求個心安唔好去喇，幾萬蚊同條命，條命重要啲呀

以前條LIST呢? 唔見咗嘅?
仲記唔記得我? 我應該係出咗第一條你改唔到詞嘅題目

為幾萬蚊搏命的人

lihkg新開始
你係足球嗰題?

冇擔心，只係有遇感啫~
人生目標係30歲前死，咁都叫心想事成吖

有冇印象?

預

早幾日俾龜逗，佢問我月入有冇廿K，我話十K都冇吖屌你，然後佢走開咗

唔好咁快死呀巴

我遲下都要出行坐飛機
放心啦坐飛機係幾安全
利申 讀緊相關知識

飛機無雙

咁旅行都有好多意外嘅

同邊個去先

左手與右手

行李都唔帶

咁已經少好多意外

誰又帶得走 一塊紀念碑 心中掛著甚麼行李
利申未執，今晚飛

各位巴打有緣再見

一路順風

死唔去，開工

返嚟喇？

未，啱先適應到時差

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係

渣ga

咁你係機上有咩作品

冇
但3程機總共睇咗6套戲+一本書

睇咗咩戲

咪又係d商業戲
都係過去一年上映而我又冇時間睇嗰d

商業都有好戲㗎嘛

喊出黎

少左我個題

邊題?

善巴，接題嗎？

兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

ok,但冇咁快起到貨

善巴求教

歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

可以求多首嗎(有時間就作冇就算啦！)

歌曲：柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀

感謝善巴

出咁多情歌題虐我呢啲單身狗
btw ok

好撚慘

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係

13. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

14. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

15. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀

笑甚麼畜牲

就係前晚，利東街，面對面見到佢同人咀

忘掉種過的花...

我也是

屌

說話毋須他多講 轉身走是穩當

我好想你 好想你 卻欺騙自己

卻深藏在心

我上年都係咁上下時份分手

本身有份手作仔諗住送俾柒叔，睇黎都係趕唔切

趕唔切啲咩

張相兩個鐘前影，而家55％

聖誕

咩片咁誇張

我諗係呢邊網路問題，Wi-Fi成日斷下斷下

好奇問：你嗰邊依家幾點呀

佢嗰邊同你呢邊有咩分別？

13小時前，平安夜下午

而家聖誕早上，應該仲嚟得切

瞓醒見到98％，心諗趕得切，下一秒就咁

聖誕快樂吖各位

瞓醒未呀你

佢本身已到咗100%，話已成功上傳，處理中，然後就咁喇

各位詞人,巴絲聖誕快樂

痴線 啱啱學識上Lihkg就十幾頁 點追

聖誕快樂

聖誕…

可唔可以將不如不見改返做好多年無見但大家對對方都仲有感覺 可以翻撻

林巴

真係有MV出

不如覆啅

歌詞版本啫，順便求真MV

我改得兩首咋

度假會多啲貨架啦

發現其實係迷思

梁巴

我有首現成第五個現代化，但唔係悲歌，要唔要

我會照改吖，但都歡迎擺上來

少左
可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

我都係慳返先 唔跟題目就唔叫修行

我記得呢題喇，sorry漏咗

歡迎隨時加入修行
其他詞撚都係

題外話，呢邊有冇詞絲？下下都係麻甩佬填會扼殺咗好多填詞方向嘅可能性

我呀我呀

笑咩

我係字絲計唔計

我都係絲計唔計

你唱歌明明男人聲

我幾時唱過歌

講緊樓上嗰位

得我一個詞絲

題目 鬼上身

呢個可能性比較。。。

歌呢

曾經係

咩歌啫

我都明嘅

抱擁這分鐘

會有剎那進入 也會有剎那出去
過客們寄居
會有過去放下 也會有過去不去
人一個太累也許

這個要改一改耶

記錯永未做永遠

過路人

屌，我第一時間都係諗到過路人

好正

認真，我都係

底線兄，我又諗返起嗰隻棄嬰

邊隻？我有好多被遺棄

塵世你太過眷戀嗎？
我已厭惡每天落霞
同用身份 不分真假

一人射一篤那個

不如放出黎徵唱了咗個心結去

粒卵成咗形喇啵，不如問下粒精仲想唔想撞入去啦

想一韻到底
同埋想講懷孕

師傅，靠你了

關流觴咩事

話說轉咗電話 份詞都無埋sad

你咁唔愛惜你啲小朋友

好彩whatsapp仲有記錄

Send咗畀你

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12.可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

13. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係

14. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

15. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀

17. 題目 鬼上身
歌：抱擁這分鐘

歡迎隨時加入修行

在某天某年開始
希冀一個草率終結
被記不起是最好的心意

題目 想與世隔絕 改 怕黑 麻煩大家

Ok

南美嘅朋友新年快樂

留港消費既都祝新年快樂

上年太忙冇改，順延做今年首發

靈感來源：

唔清楚貓絲嘅追求，只能提醒你橡筋唔好拉咁行，攰到好似上圖咁出體記住要回魂。山外是山，漫漫長路，常存樂
觀面對吧。Wish you luck

《出體》

沒有記掛著悔咎 人沒有推進藉口
人自有永有是悔咎 才自覺永遠自由
囚在這副血肉結構 誰在最終也要走
能在這裏唱著這句 其實已快樂透

晴沒有朗過便折扣 雲沒有開也要守
留下印記了就結鏽 無謂叫眼淚白流
何用計較快慢節奏 誰在最終也要走
能在這裏唱下一句 其實已快樂透

崖沒有界我就算嗌 從沒有輕放兩手
人為了化冇換作有 能攰到喊也務求
回望這個我在被竇 誰在最終也要走
能在這裏唱著這句 其實已快樂透

我等到了
多謝您

睇完Jack Frost (1997)，突然想寫首雪人porn

《白色聖誕》/ 《Horny Christmas》

誰又騎著馬高峯走過
綿密同賀聖誕夜怎過
完事了燈熄 只有煙頭 最光最亮
卻照亮我的快樂

＊回復完動身親一親我
同床上來驗證我幸福過
遺下了積雪想要棲息你肩膊上
到最後也抹去麽＊

＃Happy Happy Christmas
Horny Horny Christmas
成就一刻千金降下
但你只想偷偷再畫
Horny Horny Christmas
Happy happy Christmas
成就一身斑斑雪白
然後輕輕鬆鬆抹一下＃

Repeat ＊＃

潺潺白布 盡抹不到 然後任舌尖一一輕輕訴
仍然在含笑 但你也知道 我想出
流螢亂舞 微米沙數 然後任你咀一一吞吞吐
仍然在喉痛 埋怨的聲音 聽不到

Repeat ＃＃

然後輕輕鬆鬆抹一下

補充一下，快樂英文除咗可以寫作Happy，也可寫作gay

輕輕鬆鬆抹一下

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12.可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

13. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係

14. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

15. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀

17. 題目 鬼上身
歌：抱擁這分鐘

18. 題目 想與世隔絕 改 怕黑

歡迎隨時加入修行

主角同男朋友互射一次

自行解讀喇～
btw"成就一身斑斑雪白"
生物學＋物理學黎講，除非你量多，否則一次唔夠舖

靈感來源：

雙撚巴打，首歌有意無意地傾向為你而寫，希望你能達到＂並非要逃避死亡；相反的，我們要盯著死亡，並正面凝視它＂這境界

《生死欲》

人無完人這真話我又想起
為何人人不親手了斷自己
過節日不理 開口說死
出生等死去我犯禁得起

從沒有偉績豐功記在墓碑
從沒有妄想可以高攀超生了死
只因我歡喜 即管去死
縮得短今生也是會傷悲

閂窗起炭爐 去燒
要多少化氮聖誕更盡美
要是 被窩那褥塾極軟
可不可 渴睡再不起
無奈清醒摑自己

前麈也放得底了若然還未
明明閉眼精彩過欣賞風急雨飛
只因你歡喜 不想我死
於心不忍竟算大條道理

閂窗起炭爐 去燒
要多少化氮聖誕更盡美
要是 被窩那褥塾極軟
可不可 渴睡再不起
無奈尚有空氣

閂窗起炭爐 去燒
要多少化氮血氣更盡美
卻是 兩手最尾漸漸軟
打火機 始終被遺棄
無奈珍惜想死的 勇氣

我都幾鍾意呢首

我覺得Verse有少少問題

係咪潘生影響咗你

藍色係點讀
係“奴”？”佬” ？ 定係我唔識讀

「佬」無問題啊

最後都冇死到

唱到啵

我都唔係好捉到個值

其實0填2真係冇拗得太嚴重，唱到就ok喇我覺得，協音潔癖太冇自由了吧
但從沒有的確係填002先正確，只係改嗰時一時諗唔到點填啱音又啱意思所以偷咗雞
改成何曾有吧

大四度填24已經唔係少少拗音喇嚟

留名學野

唔知點解硬係覺得炭佬怪怪

同pitch又無落喺重拍嘅位根本唔應該轉聲調，就算無造成歧異，聽嘅人都會覺得好奇怪

又長知識了

真心你紅字咗嗰幾個句尾字聽落真係唔覺奇怪

炭火都得，只係想玩下港式讀音啫

多謝巴打

「我又」 vs 「我卻」
「了斷」 vs 「細看」

兩個位Melody都係同pitch，原詞亦都填44，但你都填42，正正就係同pitch非重拍改聲調

咁可能真係我問題，因為我自己跟著音樂唱到
樂理我唔多熟，最後憑據都係靠實質唱出口去定

「我又」唱出嚟會似「我有」，「了斷」會似「了鍛」

調整一下發音力度同長度接受到(我指我)

當然可以改成再次同了結，但我唔想

你唔介意變咸歌就ok

我嘅Backup版改左 你唔介意嘛？

你喜喇

我都覺

始終被遺棄
想問下大概係點唱

有冇telegram ？唱俾你聽

炭＂佬＂未聽過?

《戀襪》

無求無欲不是我
我的意欲只不過
隨時隨地一想即要伸手皈依長襪去摸

爬進長肉絲襪裏
有否氣味都不錯
沉迷無論擺出車馬偷偷摸模亦不錯

單手戀 襪也捽過
如獨臂楊過

嘩 係黑絲襪吖
嘩 係小白襪吖
嘩 係吊帶襪吖

標籤我
難道可愛得好過
笑鳩我為何

BigPiggyBreadBread

櫬埋個曲，真係好變態，我唱左2句頂唔順

笑鳩我為何

我即刻去番前幾頁睇係邊個出題

找me

改廣偉啲歌plz

新開ac留名

纏玉
過檔後會否出新歌？

纏玉

唔係過檔啦，雙修
歌方面努力緊

纏玉兄

邊首？

又滯留，今晚先有機返

要等幾耐

萬事小心

等到死

只怕悶死

咁幫我諗 D 字做押韻

填緊首歌
你/理/氣/起/奇/機/美/眉...仲有 D 咩...

絲打

請善用粵語審音配詞庫

可以參考埋呢個

成日上

年度最佳填詞人

我想知究竟係邊個做鳩我

善巴回港了嗎

安全到達

獻醜支持下

多謝支持，但好多雜音

早晨

我都有用呢個丫.. 瓶頸..........

都好似填左好耐

呢個韻都算係公廁韻之一，應該唔憂冇配詞啵

對唔住我知我中文差.......

痴線咁講嘢

<---終有一日我會寫首詞講呢個icon

即係點

小果然

佢個仆街樣同肢體動作畀我一種好豁然開朗嘅感覺，開心又 唔開心又 ，好正

我想敲穿個符號

一開心似仆街，不開心似仆街

我未夠重傷，這icon會走

迷人小果然

我想覆你趁未老
我想敲穿個符號

icon格尚有腦魔這密友

可唔可以改《祈り～涙の軌道》

即使閉著眼皺不走愉快

想點改?

Grad din用

求幫忙

有冇多d details? 同埋人生大事我會鼓勵你自己填

大師可唔可以指點一下

呢度冇大師，只有一班好努力嘅詞撚

你咪大師

可唔可以幫我諗頭幾句開頭
諗唔到

我心口對肥仔波就有大C
出題嘅巴打，指點我未夠資格，交流下就ok嘅，但你乜資料都唔畀真係好難去填啵

你可以當係畢業時要唱嘅歌

來到了這個晚會終於洞明誰也要放手

尋晚好早瞓咗

放假都冇乜靈感 喊出黎

表示你近況幾好

單機的近況幸福嗎

照樣無雙嗎

我可唔可以出題？

請出招

小善接住啦

Why not

More

題目：愛情盜墓
歌曲：任選

正

唔多熟首歌，聽多陣先
同埋你幾時grad din

大把時間
請大師慢慢改

再講大師就唔改

Sorry

一般般啦 個腦好似唔太運作到咁

btw呢兩句係咪歌黎 係就寫埋佢啦

算唔算出題

肯接就算係(前提本身要係首歌)

雷霆掃毒 片尾曲
作詞：林日曦
作曲：鄧智偉

無法和你回到那種盛夏
能夠沉醉懷抱呆望窗紗
就這麼一個假日在乘涼
冰塊浸沒在紅茶
互抱著老掉也不怕

時間流過誰也要長大吧
而你和我前行全是分岔
自此分開了你落力前行
得我幼稚地停留
被歲月放大了牽掛

幾千天近況幸福嗎
每日忙碌嗎
仍然是那麼認真嗎
可有新戀人
成熟的戀人
成熟到沒再共你吵架

是我始終拒絕成長嗎
為何沒法裝作瀟灑
轉眼多少年
仍然想當年
仍然幼稚到又記起你
天真夠嗎

而我何以連住進新大廈
仍要為你留下陳舊梳化
或者早知道我在下沉時
喜愛仰臥到凌晨
累了又掛念你一下

近況好嗎 每日忙碌嗎
仍然是那麼認真嗎
可有新戀人
成熟的戀人
成熟到沒再共你吵架

是我始終拒絕成長嗎
還未學會裝樂觀嗎
轉眼多少年
無聊的蠢人
無聊到讓眼淚跌出了
瘋癲夠嗎

讓我今天幼稚完好嗎
能如願再經歷遇見你的一剎嗎
如果時光機放在前方
可天真多次嗎

幼稚完

JJ狗近況幸福嗎都唔識
Btw 唔接

揀job 接

我自己改起先，唔繼續係我選擇

自己決定開始，唔代表有唔繼續嘅選擇

但偏偏 我可以

呢首係我聽過少有林敏聰扮野情歌外情感真摰嘅詞

除左食雪糕以外我覺得真係好正

"想像不到 鬼殺咁嘈 成日食雪榚 "
好寫實嘅小屁孩時光

宋禮勤手詞真係唔錯

其實劉華手詞都唔錯

宋禮
劉華愈來愈化

我沒有六呎高

我沒有六呎粗

BTW...

George Lucas in a rare interview admitted that the popular C-3PO character was originally based on his gay friend, Josh Templar, who helped him design some of the Star Wars characters at the time.

如珠 如寶 如 C3PO

宋禮無啦啦拗直C3PO

其實鐘意R2D2

含辛 茹苦 如R2D2

你係有出題嘅？

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12.可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

13. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係

14. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

15. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀

17. 題目 鬼上身
歌：抱擁這分鐘

18. 題目 想與世隔絕 改 怕黑

19. 可唔可以改《祈り～涙の軌道》

20. 題目：愛情盜墓
歌曲：任選

歡迎隨時加入修行

等找數

有拖冇欠

不過我肯拖 拖一生都拖

忙到冇時間修行

樓主我喺高登好耐以前出過題比你 先生真神人也

太抬舉了
記唔記得係邊題？

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀

我想試下

出題先
講小人之心度君子之腹

嘩，係唔係別有用心㗎？

太好了

新手留名，啱啱改左兩首歌
周興哲-你好不好
衛蘭-驗傷

有留意吖，有興趣修行嗎？
改詞大家一齊加油唷

有興趣呀，但係我果兩首都冇人反應

加油喇，只能叫你好好享受

題：一首關於坤哥嘅歌
歌：雅俗
入面要有一句「人人話你偽毒」

柒叔
我之前都有諗過用《六月飛霜》改《偽毒可恥》或者《又食好西》，不不過都冇咗件事，今次玩下新歌先

好耐冇見喇柒叔

人人話你偽毒我一match就入左脂肪葡萄個副歌到

無.一定係講緊我

咁你想度邊位君子嚿腩?
利申禽獸不如

好似係個個填詞都係君子除左我

一定仲係除左我
btw做乜無喇喇深宵求摸頭

邊有 講下姐

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻
（大豬包包出題）

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12.可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

13. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係
（流觴出題）

14. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

15. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀
（詩雨小淇接題）

17. 題目 鬼上身
歌：抱擁這分鐘
（DC_出題）

18. 題目 想與世隔絕 改 怕黑

19. 可唔可以改《祈り～涙の軌道》

20. 題目：愛情盜墓
歌曲：任選
（纏玉出題）

21. 講小人之心度君子之腹
（挽歌出題）

22. 題：一首關於坤哥嘅歌
歌：雅俗
入面要有一句「人人話你偽毒」
（柒叔出題）

歡迎隨時加入修行

叛逆的魯魯修 浮誇

呢題一定要其他人接，因為我個從未睇過呢套

我都未

咁就要睇吓

pish

又係時候修行了

頂！又忙咗一星期
今晚最少改一首

六日前 34分鐘前

我好有決心㗎

請加速

2. 跟番差唔多意思咁填

《一𣊬永恆》

前來 然後要走 還是要走
不管我可會一笑 一雙腳總會走
還是要走 隨伴遠走
不管我可會拈惹埃垢

自有天戒俗條列明告別後 不可再次回頭
但我偏偏想牽牽過去 你的手

無夢要醒 無念要清 偏偏有身影需遺忘
沒法製造緣份我亦知 從苦海等天光
到日出來臨日照緩緩記起寬街窄巷
難道你我也會再重投當初

路過身邊可否再停留多一剎那
就算非走不可仍停下多一剎吧
無人於身邊也許不甘寂寞
根本孤身不可怕
無非私心貪戀兩眼

無夢要醒 無念要清 偏偏有身影需遺忘
沒法製造緣份我亦知 從苦海等天光
往日聽的悲歌潛移默化聽得出渴望
何地再老也叫我們能天荒

路過身邊可否再停留多一剎那
就算非走不可仍停下多一剎吧
無人於身邊也許不甘寂寞
若果擔心不必驚怕
沉醉永遠一刻

曾經都想過每晚睡到天光
曾經都想過放了能拾再放
即使可能隨便亂講
到了堅毅無用執著無用也不懂䆁放
寧願聽我愛你這撩人的謊

無人於身邊也許不甘寂寞
若果擔心不必驚怕
即管私心貪戀兩眼

終於瞓得

今晚改多題

又ot了

橙

放工

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻
（大豬包包出題）

《燕赤霞之死》

能於千里之外 嘩鬼也看穿
能於三劍之內 魔枷也砍斷
能於七竅之外 天機也算穿
行走宿世之內 偏偏嘆氣不斷

先清三心再放棄兩意 伸出掌心一邊將手指
咬破血染畫畫又唸唸 波惹波羅密

行我道 道亦老 人世極度混亂但末路又到
無我道 道亦老 沉進道道六道道道道亦老

能於千里之外 嘩鬼也看穿
能於三劍之內 魔枷也砍斷
能於七竅之外 天機也算穿
重蹈宿世之內 偏偏嘆氣不斷

先清三心再放棄兩意 伸出掌心一邊將手指
咬破血染畫畫又唸唸 波惹波羅密

行我道 道亦老 人世極度混亂但末路又到
無我道 道亦老 沉進道道六道道道道亦老

降魔斬怪伏妖剿獸 除鬼驅魍寜騷解咒
擒魑捉魎停爭止鬥 乾坤一借霹靂光滿手

行我道 道亦老 人世極度混亂但末路又到
無我道 道亦老 沉進道道六道道道道亦老

常世道 道亦老 沉進道道六道羨慕綠度母
或化做 白度母 能脫道道六道自在自但偏修不到
手𥚃尚有刀

求改負親

想點改？

題目更新

1.可唔可以寫一個成功撬人牆腳既故事
改明年今日

2. 跟番差唔多意思咁填

3. K歌之王
愛情

4.試下將學友首我醒著作夢改做粵語版
done by 我左右不分

5.主題：戀襪癖
歌：陳慧琳版哆啦A夢主題曲

6.八 二十八 八十八 - 鄭中基

苦盡甘來，再苦都要頂住。

冇一個完整嘅概念。純粹希望有一首歌可以警惕住自己，走埋最後半年就唔洗再捱苦
如果可以再係入面加多少少勸勉激勵自己要 發奮做人就好喇

7. 主題:做鍾意嘅女仔嘅樹洞
背景:學生時代
歌:六天
done by 大豬包包

8. 曲：第五個現代化
主題：悲傷
限制：非科幻
（大豬包包出題）

9.將lonely christmas隻歌填成happy christmas

10. 改首毒撚聖誕歌得喇掛
歌：心燒

11. 改一首詞嘅心路歷程
改别來無恙
(雪人兄多手接咗yeah )

12.可唔可以寫一首 關於害怕只能做她的朋友
卻又承受唔到失去成為戀人的權利

曲：找到你是我最偉大的成功

13. 出題：巷說百物語
條件：我與它們的奇妙關係
（流觴出題）

14. 兩個返緊唔同shift既人，兩個無雷公咁遠，佢工作好繁忙而我就鳩流流，距離感愈嚟愈遠，都唔知點追好
追...係追佢，定追我地之間既距離，我都冇答案

歌：張繼聰 - 循環線

15. 歌曲：黑暗中漫舞 eason
內容：苦等佢回心轉意，為佢付出好多，最終得一場空，佢同另外一個人拍拖

16. 柏宇是但一首
內容：拍拖3年，散左2個月之後見到佢係街同另一條仔咀咀
（詩雨小淇接題）

17. 題目 鬼上身
歌：抱擁這分鐘
（DC_出題）

18. 題目 想與世隔絕 改 怕黑

19. 可唔可以改《祈り～涙の軌道》

20. 題目：愛情盜墓
歌曲：任選
（纏玉出題）

21. 講小人之心度君子之腹
（挽歌出題）

22. 題：一首關於坤哥嘅歌
歌：雅俗
入面要有一句「人人話你偽毒」
（柒叔出題）

23. 叛逆的魯魯修
浮誇
(已改過浮誇，有冇人有興趣接？)

歡迎隨時加入修行 [/quote]

第12題聽晚改

《我在第五卡等你》

無數次了 這卡車廂 與你同途遇上
而你會笑 我懂欣賞 各自各擅勝場
乘客會上 再走再上 我亦同樣面相
繼續陪襯你 細看大門合上

沈默至死
就是自覺卑微
就是做了準備
日日陪著你 永未揭起

沈默至死
就是力竭筋疲
就是沒有分離
日日期待你 往第五卡等你

由尾計上 五卡車廂 與你同途異向
而你再笑 我只欣賞 各自各地善良
乘客再上 再走再上 我亦同樣面相
繼續凝看你 愧對真人技癢

沈默至死
就是自覺卑微
就是做了準備
日日陪著你 永未揭起

沈默至死
就是力竭筋疲
就是沒有分離
日日期待你 往第五卡等你
難得你 容許你

沈默至死
就是畫你的眉
就是畫我的皮
永遠迎著笑 再沒有悲

再沒法欺

寧願送死
靜待聚散分離
靜待被拒滋味
也怕陪著你 友逹至死

寧願送死
靜待白費心機
靜待被拒滋味
也要沉著氣 往第五卡等你

如果你 容許你

點解見到沈默至死呢幾隻字個腦就會出左CITY OF STARS嘅音樂

沈默至死
有否照出我天地

13要搜集資料，今晚改14先

唔好咁上腦啦

想改咩歌啫

笑甚麼

因為我都上晒腦

我知吖

仲未諗到

用返日文歌或者日本純音樂

我唔熟呢個範疇，你喜喇

頂，原來隔咗兩個月先交到貨，真失敗

終於諗到

呢種好考意境

《沒了》

改詞：善莫善於水

然後沒完沒了千轉萬轉到海角
陪你看海多一秒未覺 一對可不再陌生軀殻

然後沒完沒了千轉萬轉去摸索
如讓我充當飛蟻視覺 先發現街燈也不撲

行過了老街角 差不多快樂 如能熟悉嘴唇厚薄
微笑放棄嘴角 差不多隕落 眉目代舌尖收起種種感覺

難道動情是錯覺 住進繭了別要剝
如絲幼細的索 在我屏幕 找到你觸覺

然後沒完沒了千轉萬轉到他國
陪你倒數多一秒未覺 不記得不過受他委托

然後沒完沒了千轉萬轉去捨割
無論我多番跟我辯駁 竟渴望掌心有束縛

微笑放棄嘴角 差不多隕落 眉目代舌尖收起種種感覺

難道動情是錯覺 住進繭了別要剝
如絲幼細的索 在我屏幕 找到你觸覺

然後沒完沒了千轉萬轉盼醒覺
仍為鏡中花水裏月渴 一對影一對熟悉軀殻

然後沒完沒了千轉萬轉靠感覺
期待有生一天會驟覺 再找不到你的觸覺

又咁夜唔瞓

最鍾意呢類歌

咁夜睇

好刺激

唔驚咩

不過真係好正

唔恐佈喇

遲啲煲埋其他先

今晚就煲哂佢

無意中揾到靈感

好chur

仲有其他怪談好睇

見youtube 有擺渡人，選擇咗轉睇，百物語聽日繼續睇

好唔好睇

只能講好睇並唔係一個合適嘅分類準則

你接受到佢嗰套大暴走，就會覺得都尚算可愛

其實我覺得幾好笑

今晚試改循環線

宣告失敗，明日再戰

如果電話

沉醉看叮噹 麻醉當釋放
道具統統很嚮往 沉溺很恰當
期盼有叮噹 漠視遠近也可通往
門外你在被我收看

畫面結束了 歸於某妄想
如果一句 全部變樣
二創大千世界 再沒有遇上
拿捏著這電話奢想
各有各增添惡業 各有各添魔障

如果可一句說下去 各自各樂趣
各自各伴侶 各自各應許
就這麼一句說下去 再沒有絕對
寧願平行行下去
從此不知你有伴侶 我沒有兒女
沒有交錯有規矩
如果可准許 何解一再追

早知結果了 始終有妄想
明知一句 全部變樣
朝異向一世界 注定要遇上
拿捏著這電話奢想
按了播打的撥號 渴望接通不上

如果可一句說下去 各自各樂趣
各自各伴侶 各自各應許
就這麼一句說下去 再沒有絕對
寧願平行行下去
從此不知你有伴侶 我沒有兒女
沒有交錯有規矩
如果可准許 何以有眼涙

如果可一句說下去 各自各面對
各自各逝去 各自各興衰
就這麼七老八十歲 血肉化麈碎
靈魂平行行下去
重生等死去再活醉 化蝶到夢裏
沒有交錯有規矩
如果可准許 何解一再追

連到訊息箱 愚勇也不枉
在電話中的答案 遲早該釋放

終於出世，感謝

唔好意思吖拖咁耐
首歌本身想叫《不平行時空》，因為你地雖然世界愈來愈遠，但始終係同一時空裏，總有再交錯嘅一日，寫寫下諗起如果電話亭，一句如果可以創造一個平行時空，咁就可以完全同佢相隔平行時空，唔洗煩有冇交錯同點樣追佢，自欺欺人咁逃避面對自己情感需要，但詞嘅最後用返電話呢個意象講打俾佢表白，示意有勇氣去追人，希望巴打你都會有排除萬難嘅勇氣

泰國情哥